<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Articulate 360 on </title>
    <link>https://siegristlk.github.io/meine-website/de/tags/articulate-360/</link>
    <description>Recent content in Articulate 360 on </description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 May 2023 14:38:33 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://siegristlk.github.io/meine-website/de/tags/articulate-360/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Eine Einführung in die Replikationskrise und Open Science</title>
      <link>https://siegristlk.github.io/meine-website/de/blog/replicationcrisis/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2023 14:38:33 +0200</pubDate>
      <guid>https://siegristlk.github.io/meine-website/de/blog/replicationcrisis/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;interaktive-lerneinheit-über-die-replikationskrise&#34;&gt;Interaktive Lerneinheit über die Replikationskrise&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;div style=&#34;display: flex; align-items: flex-start; gap: 20px; flex-wrap: wrap;&#34;&gt;&#xA;  &lt;!-- Text links --&gt;&#xA;  &lt;div style=&#34;flex: 2; min-width: 250px;&#34;&gt;&#xA;    &lt;p&gt;&#xA;    Diese Lerneinheit wurde im Rahmen eines Gruppenprojekts für den Kurs „Instructional Design II” im Masterstudiengang „Educational Technology” mit Articulate Storyline 360 entwickelt. Sie führt die Lernenden in die Replikationskrise in der empirischen Forschung ein. Die Einheit untersucht, warum die Replizierbarkeit wissenschaftlicher Erkenntnisse für deren Relevanz und Verallgemeinerbarkeit entscheidend ist (Open Science Collaboration, 2015), und betont, wie Forschungsentscheidungen die Qualität der Ergebnisse beeinflussen (Diener &amp; Biswas-Diener, 2023). Auf der Grundlage von Gagnés „Neun Unterrichtsereignissen” (Gagné, 1985; Gagné et al., 1992) unterstützt das Design interne Lernprozesse durch strukturierte Wissenspräsentation, angeleitete Übung und Feedback. Das Modell integriert auch zielgerichtete Szenarien (Schank, 1994), um eine ansprechende, interaktive Umgebung zu schaffen. Die Lernerfahrung hilft den Lernenden, fragwürdige Forschungspraktiken zu erkennen und zu verstehen, wie Transparenz und Replizierbarkeit in ihrer eigenen akademischen Arbeit angewendet werden können. Die Lerneinheit ist sowohl für Studienanfänger:innen als auch für erfahrene Forscher:innen konzipiert und kann an unterschiedliche Vorkenntnisse angepasst werden, um einen effektiven Wissenstransfer und Engagement zu gewährleisten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
