<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Expérience on </title>
    <link>https://siegristlk.github.io/meine-website/fr/experience/</link>
    <description>Recent content in Expérience on </description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://siegristlk.github.io/meine-website/fr/experience/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Stagiaire chez F. Hoffmann-La Roche AG</title>
      <link>https://siegristlk.github.io/meine-website/fr/experience/job-3/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://siegristlk.github.io/meine-website/fr/experience/job-3/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;concevoir-des-expériences-pratiques-stem-qui-transforment-la-complexité-en-curiosité&#34;&gt;Concevoir des expériences pratiques STEM qui transforment la complexité en curiosité.&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Au sein du &lt;em&gt;laboratoire scolaire Experio&lt;/em&gt; de de l&amp;rsquo;entreprise Hoffmann-La Roche, je participe à la conception et à l&amp;rsquo;organisation d&amp;rsquo;ateliers pratiques dans les domaines des sciences, de la technologie, de l’ingénierie et des mathématiques (STEM), qui permettent aux élèves de mettre en pratique les concepts scientifiques. Je suis chargée d’animer des sessions dans le laboratoire, mais aussi de contribuer au développement de nouveaux formats d’enseignement et d’expériences d’apprentissage numériques. J’adapte nos offres pour répondre aux besoins spécifiques de chaque classe : certaines bénéficient d’un encadrement structuré, tandis que d’autres s’épanouissent dans un environnement plus autonome et propice à l’exploration. Cette expérience m’a permis de mieux comprendre comment les environnements d’apprentissage peuvent allier créativité et fonctionnalité, et comment la clarté didactique et la flexibilité peuvent aller de pair. Elle m’a également permis d’affiner mes compétences en matière de traduction de contenus complexes en formats d’apprentissage attrayants et adaptés à l’âge des apprenant·e·s, qu’ils soient analogiques ou numériques.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Collaboratrice scientifique au département d&#39;informatique</title>
      <link>https://siegristlk.github.io/meine-website/fr/experience/job-2/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://siegristlk.github.io/meine-website/fr/experience/job-2/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;explorer-les-besoins-des-apprenants--approfondir-lexpérience-de-la-recherche-en-éducation&#34;&gt;Explorer les besoins des apprenants – Approfondir l&amp;rsquo;expérience de la recherche en éducation&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;En tant que collaboratrice scientifique au laboratoire &lt;em&gt;Technology-Enhanced Learning&lt;/em&gt; dirigé par le professeur Tomohiro Nagashima à l’Université de la Sarre, j’ai soutenu un projet de recherche qualitative visant à mieux comprendre comment les élèves, les enseignants et d’autres parties prenantes perçoivent et préfèrent l’utilisation d’outils d’intelligence artificielle en classe.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Une partie essentielle de mon travail consistait à planifier et à conduire des entretiens semi-structurés avec des enseignant·e·s, ainsi qu’à analyser et interpréter les données qualitatives recueillies. J’ai également conçu des storyboards pour créer des scénarios d’utilisation réalistes, qui ont soutenu à la fois la préparation des entretiens et l’analyse des résultats.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Étudiant salarié en production et montage</title>
      <link>https://siegristlk.github.io/meine-website/fr/experience/job-1/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://siegristlk.github.io/meine-website/fr/experience/job-1/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;premières-expériences-dans-le-monde-de-lindustrie&#34;&gt;Premières expériences dans le monde de l&amp;rsquo;industrie&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Au cours de mon stage chez ZF Friedrichshafen, j&amp;rsquo;ai participé à la fabrication de véhicules en tant qu&amp;rsquo;opérateur sur ligne de montage de transmissions dans le cadre d&amp;rsquo;une grande série. Ich habe wertvolle Einblicke in die Dynamik, die Routinen und die Anforderungen industrieller Umgebungen erlangt. Elle a influencé ma compréhension de la signification de travailler dans des environnements structurés et gérés par des processus, ainsi que ma conscience de la manière dont l&amp;rsquo;apprentissage et la communication doivent être adaptés aux besoins des gens dans de tels contextes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
